【嚴打走資】21日起內地人境外碌卡1,000蚊 都要上報外管局！

管理局昨日宣布，21日起內地發卡行的銀行卡境外交易信息要上報當局，連境外刷卡1,000元（人民幣‧下同）以上的消費要上報，稱有關規定是為了防止洗黑錢等不法活動。

新規定實施後，境內銀行卡在境外金融機構櫃檯和自動提款機的提現交易，以及境外實體和網絡特約商戶單筆等值1,000元以上的消費交易，都要上報外管局。境內銀行卡包括但不限於預付卡、信用卡。外管局表示，9月1日後新開通銀行卡業務的境內金融機構，應在具備接入銀行卡外匯管理系統通報銀行卡境外交易信息的條件後，方可開通銀行卡境外交易業務。

外管局於6月2日曾宣布，收集境內銀行卡在境外進行的提現和消費交易信息規定，將於9月1日起實施，不過當局8月3日再次發布通知稱，提早至21日起實施，較原定日期提前了11日。

有人質疑新規定是為了打擊走資，更大程度操縱人民幣滙價？報道引述外管局相關人士稱，新規定與跟當前的外匯形勢無關，更不涉及現有外匯管理政策的實質改變；銀行卡境外交易信息由發卡金融機構報送，無需個人另行申報，不會影響個人實際使用銀行卡進行交易。

外管局通告指，發卡行報送銀行卡境外交易信息情況，會納入銀行執行外匯管理規定情況考核，不遵守規定的發卡行將受到當局的相關監管和處罰；另外，外管局又會向各發卡行發送銀行卡境外違規交易記錄，或其他違法違規行為的個人信息，並要求發卡行對此加強日常監測管理。

有市場人士表示，個人境外刷卡一旦超過1,000元就會被自動統計，而若長期有超過1,000元的境外消費，就可能被視為有洗錢嫌疑，到時就會被重點關注。

不過，新規定不涉及境外銀行卡和非銀支付，比如工銀亞洲、建銀陸港通、中銀香港等境外卡提款和消費，支付寶、微信錢包消費的交易記錄都不會被收集和上報。

蘋果財經，關心你飯碗

鄰國班友玩日本game課金係咪都計埋

碌百幾次去買保險

最好鎖鳩住班撚樣

係傻既高登仔連登仔先會為咁既野開心

一日到黑得把口反大陸但又唔肯了解國情

睇錯綠卡

大陸人不嬲用現金

你咁了解你講下啦

即係點?

境內銀行卡在境外金融機構櫃檯和自動提款機的提現交易

㩒現金都計

我都好想睇下佢有咩獨到見解

買steam game 都唔知一千蚊啦

人地用cash

一喼喼Cash

愛國用國貨啦

班新香港人同愛國愛黨份子唔係話電子支付好好既咩?
愛祖國。每日1千 文明支付

支蝗以後咪$999螞蟻搬家囉！！！

之前已經係

新例後

無啦以每一個人身分1000呀
實名電子支付邊有得搬

德政

屌你地啦香港人 唔用支付寶 微信支付 支那人點走資啊

鄰國區steam平過港區好多

支蝗乜野多？？？垃圾同閒人至多！！！

中國進入帝制秦始皇大一統時代
趕走外資 嚴打走資 思想洗腦 民族主義 差在未正式對外打仗

做緊某大行
可以話你知內地銀聯卡去澳門禁錢
ATM會實時影相+send資訊比大陸公安
大陸公安專門有條team實時審核先比做transaction
最慘係HKMA好似話香港有機會要跟